NBC新聞：香港人深深恐懼留下電子足印，暴露身份

reddit bot tl;Dr

> HONG KONG - College student Naida Lam didn't think much about her digital privacy until June 11.It was the night before massive protests in Hong Kong against a law that would allow suspects to be extradited to mainland China.

> While protesters were starting to gather around Hong Kong's government headquarters, police turned up at Ip's house and arrested him for conspiracy to commit public nuisance.

> As well as their digital efforts, many protesters deployed the more traditional tactic of wearing a mask, something that has become commonplace in Hong Kong in recent years.

推

鬼佬最唔中意就係呢啲

唔中意呢d?

幫手推佢

極權政府咁都可贏咗香港而國際不為所動嘅話，有咩理由說服民主社會係保護到市民？

難道民主制度只係包裹國際利益嘅糖衣？利益當前就可以放棄？

Is big brother too big to defeat for democratic govt?

invasion of privacy

唔中意 digital privacy disclosure
你睇之前fb單嘢攪咁大就知

係香港先可以賣資料賣到咁出面都唔洗死
美國告到甩褲都有份

美國有包攬訴訟,想告可以除便告都得.

其實點解包攬訴訟係犯法

我知，所以我覺得香港都應該要有

香港有嘅話好多資本家同政府嘅人都會仆街,所以唔可能有

睇唔明，有無翻譯

劣譯
港聞— 六月十一日反送中大遊行之前，林同學從擔心過數碼私隱問題。

同其他學生一樣，二十歲嘅林同學都有用到加密訊息程式Telegram，參與群組計畫同組織遊行前嘅行動。

但當晚，警方拘捕咗其中一個大群組嘅Admin。

呢件事為林同學響起警號。

＂當朋友話我知Admin被人拉咗時，我即刻好驚我個群會同樣有事發生，我馬上退群同轉咗私隱設定。＂

嗰位Admin叫 Ivan Ip，佢個群組有三萬人加入，當示威者開始去政總門口集結時，警察上門以串謀犯公眾妨擾罪拘捕。無人知警方點樣知係佢，令人質疑是否有警方滲透入群組。林同學表示呢次拘捕令人好擔心佢哋會唔會同樣被識別。

＂大家都好驚身份喺Telegram暴露，我地都互相幫手隱藏大家身份＂

呢次拘捕並無阻大家示威，上千人佔據立法會同政總門外主要道路，阻止議員進入立法會進行逃犯修訂條例二讀討論。

有一小群人同警察爆發衝突，推倒鐵馬同將雜物扔向警察，警察隨即施放胡椒噴霧同發射橡膠子彈。

立法程序最後無限期擱置，特首林鄭被逼公開道歉。但呢場數碼惡行仍然留下傷痕。年輕人多為科技達人，佢哋曾利用科技策劃示威行動取得甜頭，但而家就愈來愈擔心網上保安問題。佢哋擔心送中法一過，香港自治就會淪陷於中國污濁不清嘅法制當中。北京已經利用面部辨識技術建立一個監控之國。

呢個已經唔止係通訊程式問題。示威期間，有一班人反常地列隊購火車票，明明有方便嘅八達通卡，大家卻因為怕數碼記錄而無用到。

同時，有人決定清除位置記錄同相關數據，阻止現場人士攝錄，避免片段被放上網。唔好放上社交媒體嘅呼籲隨處可聽。

24歲嘅譚生係星期一立會外靜坐嘅上千黑衣人一員
＂我通常用IG STORY，因為呢樣比較難去留底。＂因為呢種圖文只會放24 小時。
＂我怕我留底會被秋後算帳。＂

佢地唔止為數碼私隱下大功夫，現實上著口罩都成為常態。

示威者向本報表示現代監控喺傘後呢五年佈滿香港大街小巷，
＂市民愈來愈注意佢哋人身安全，甚至行動前會諮詢法律意見＂
二十歲[鐘]同學咁講。佢係救護站其中一員，佢同同伴仍然使用加密通訊程式，但而家就限制聯絡人。
＂愈少人知我哋內部消息愈好，可以防止訊息洩漏＂

1984

班港豬同支那人仲依賴梗支那寶呢啲，以為冇=好落後

籠中鳥如果見到就盡量教化啦